若颱風致災損 經部中小企業處提供財務協處措施 | 聯合新聞網	
2023-07-28	
https://udn.com/news/story/7238/7332385?from=udn-ch1_breaknews-1-99-news	
受颱風杜蘇芮影響，經濟部中小企業處表示，受災中小企業若有修繕重建等貸款需求，可於受災害次日起1年內，檢附文件向金融機構申請專案貸款：擔保品不足者，可由信保基金提供最高9成的信用保證。颱風杜蘇芮逐漸遠離，中央氣象局今天宣布解除杜蘇芮的海陸警報，但經強風豪雨侵襲，金門、澎湖、南台灣等地區傳出受災情事。經濟部中小企業處今天發布新聞稿表示，中小企業如有受到風災災害損失，於整建營運場所時，儘量蒐集完整的受災證明，包括拍照存證等，以利申請相關租稅減免。中小企業處表示，受災中小企業如有修繕重建復工營業貸款需求，可依據中小企業處訂定的「中小企業災害復舊專案貸款」及「企業小頭家貸款」方案，檢附受災地區鄉、鎮、市或區公所，或者地方主管機關出具的受災證明或經銀行調查屬實等文件，於受災害次日起1年內向各承貸金融機構申請。中小企業處指出，擔保品不足者，可由信保基金提供最高9成的信用保證，並免計收保證手續費。針對中小企業因受災而致財務週轉困難者，中小企業處表示，可協助辦理銀行債權債務協商，與往來金融機構協議調整還款方案，以紓解資金壓力。中小企業處表示，受災中小企業可運用的各項協處措施，已公布於經濟部中小企業處網站，中小企業也可洽詢「馬上辦服務中心」，服務內容包含免費融資諮詢、融資診斷輔導及財稅災害申報輔導。